有冇試過係外國受當地人幫助?

試過日本旅遊, 踩單車
落完機去到池袋JR站已經夜晚7,8點 咁開始組裝架單車啦
點知個轆唔知點解砌唔入前叉到
搞左幾分鐘燥燥地已經開始試用蠻力砌入去
然後突然有個日本仔係我後面出黎幫我砌
幾下就砌好左, 佢自己隻手就成手鏈油黑曬, 仲好似冇野咁笑住同我講日文
雖然唔知佢講咩, 但最後都比左張濕紙巾佢抹乾淨然後多謝佢
果下覺得個日本仔好撚型, 戴住帽又有鬚根成個日劇D男配角咁

推

有次喺六本木山嗰間 Chanel 前面google緊搵Midtown應該點行嘅時候，忽然有個Sales由Chanel 走出嚟問我哋想去邊，然後佢陪埋我哋塔電梯上返地下再行到下個街口轉彎前先肯返番去。

反觀香港D睇唔起人既名牌SALES

去美國LA,都遇到幾多好人好事:
同女朋友兩個推住勁多行李,有人跑過黎話幫我地拎啲
有個打機識嘅LA網友,其實唔熟,純粹同公會傾過一兩句,本身網上叫佢推介LA景點,佢就勁熱心咁叫我地去佢屋企住,慳番啲住宿錢,又車我地周圍玩請我地食野
住airbnb個屋主見我地好夜都未番好擔心我地,佢有send message同打黎問我地有無事但我手機無電睇唔到,番到去見到佢企係露台好擔憂咁等我地,話因為附近好雜驚我地有事唔敢訓住,個時講緊都成3點幾但個屋主平時12點幾訓
雖然就話LA多左膠,去完就發覺啲左膠應該都真係發自內心地善良同為其他人著想

人地帶囡仲叫人地住自己到算唔算阻人扑野

所以推卻左佢嘅好意住airbnb

就算唔係帶囡都唔會住啦
旅行都想住好d
除非黎緊行程會同條友去玩

冬天係阿蘇大觀峰山腰以為miss尾班車
三條友諗住行幾粒鐘返阿蘇站之際 (book咗大巴返熊本)
有位中年女士揸車經過仲停車用極流利英文問咩事
跟住仲幫我地call的士+請我地食糖
仲等架的士到先走

其實係我地瀨屎其間有幾架車都有停低
但無問我地咩事(應該驚自己英文差溝通唔到)
如果無果位女士我地應該行完幾粒鐘再訓一晚車站

係英國 兩次無攞鎖匙都搵到人幫手打電話
有次啲野太重個袋爛左 有個婆婆話俾個環保袋我 不過我無要

d關西大嬸真係隨身有糖

同樣日本
鄉下地方miss左尾班接駁巴士
咁都疊埋心水行兩個鐘去JR站
行行下有個大嬸行埋黎問我地去邊 差唔多天黑
附近冇燈周圍走危險
我地就話miss左車行緊去JR
咁佢就話叫我地等一陣 話返屋企揸架車出黎送我地

當時其實諗過會唔會車我地之後劏我地一筆 諗返真係慚愧
車到我地去車站 我話跟google 計返的士錢俾佢
佢唔單只唔收 仲送左好多手信俾我地
當刻真係好感動

巴打就好
試過好多次比人幫
都想問佢拎個地址之類, 想寄返d禮物手信之類比人
但係又諗唔知人地會唔會信個陌生人咁比d私隱
最後都係冇要到, 當下又冇野可以比到佢感謝佢

有次喺比利時 火車落錯站 去左個人影都冇隻嘅地方 以為會趕唔切去機場 miss左班機 有個婆婆勁好 教我搭架google map都冇show出黎嘅巴士去翻機場 多得佢我先去得成柏林 十幾歲個陣啲荷蘭文又唔太好 明明想問人哋機場係邊 問左飛機係邊...
諗翻起成個conversation都似雞同鴨講 但佢都好努力咁去理解我講咩之後幫手 真係好多謝佢

多謝你個分享

好感人

好好睇

上年歐洲lockdown
喺一個當地陌生人嘅屋企免費住咗3個月

睇到我眼濕濕

係杜拜第一日落機，出咗地鐵之後推住好撚大隻喼上斜路，突然後面有個中東佬幫我手一齊推，香港人嘅我即刻起誡心，以為佢係想幫完手問攞錢，推到上去之後我同佢講thank you, 佢望住我笑一笑就頭也不回咁走咗。宜家諗返起都慚愧小人之心度君子之腹

未來香港人都會係咁

係LA住人地屋好大機會仲舒服過BNB

感謝分享，幾感人

冇辦法，
鬼叫我哋生活喺香港，
誡心一定有。
好似上面啲巴打，
每個case都好危險，
老實講，啲騙案都係呢啲環境下發生。

我都試過成日俾人呃，
始終係遊客，
所以永遠都有誡心。

但帶住條女真係唔敢住人哋到 如果自己一個就ok

歐遊到croatia肚屙 但繼續行程 成個人勁攰

係景點買完飛之後 行左一陣有個local拍停我

佢唔太識英文 係咁指住我個袋 我心諗係咪想借錢

根住搖住頭走 佢拉停我 根住話check check check又指我個袋

最後發現原來我買完飛漏左個銀包係counter 入面有成千歐 全部卡都係哂到

最後請左佢個仔食雪糕

沖繩係市區自駕係單程路果隻小路炒左落條燈柱咁岩隔離舖頭有位女士識普通話（流利但用字都係怪，明顯唔係中國人），衝出黎幫我地報警兼等警察黎到幫手做翻譯

浮羅交怡住hostel，個屋主係黑人女士係美國搬過黎，間野位置都僻僻地，第一次搭的士返黎搵唔到路，之後佢都車我地出出入入

好人好事係 東歐 日本 東南亞遇到好多
講啲反例子
係西歐既話一定要小心

係德國法蘭克福迷路 有個唔覺得係德國人既人幫我帶下路 仲講埋去下邊度邊度啦好正架 講左五分鐘
講完後 問我領錢買包煙

係意大利佛羅倫斯 比人撞跌野 有人幫執好friendly
其實隻手試緊扒我銀包 好彩好prepare鎖住左

好既

係日本京都啲山卡啦影完夜楓
仆街電話同屎袋都無電
無GPS 無街燈 完全一片黑又靜
行左廿分鐘都走唔出
搵到位日本人哥哥問路
佢帶埋我去車站先走

係東歐羅馬尼亞走左上山玩航拍
有一家local都有玩
吹左幾句後佢車埋我落山請埋我食飯

講多次 係西歐有人幫你 記住提防佢
搵食啲人勁過魔術師

日本高山市，揸車跟Google maps 去間鋪頭買嘢，去到原來已經變咗賣第啲嘢。 呢間鋪頭個售貨員話個新地址我知，但我唔明，Google maps又無， 於是佢去我部車幫我program個GPS。

未有歐羅流通時，Budapest坐水翼船去Vienna，上岸要轉地鐵，去到車站無人賣飛，附近荒蕪一片，我只有大額紙幣，用唔到售票機，於是企喺度問人換，當時只有人出，無人入站，個個趕時間翻工，無人有得換，最後有個後生仔就咁送啲散銀我，夠買飛。

其實真係好危險
上面D跟人走既分分鐘比人溶左都冇人知
如果比著我都唔知信唔信佢好

十幾年前日本坐火車漏左相機
佢地搵英文女警同職員幫我地追台去架車渡，搵返個相機

有，有一次拎住好多行李係加拿大搭車返緊屋企，之後有個外國人問我知唔知道自己去邊度，佢話我個樣睇落好徬徨
雖然佢無幫到我，但係覺得好窩心

有次喺Edinburgh夜晚黑蕩失咗路唔知點去嗰間B&B 有個男人出嚟倒垃圾嘅時候走嚟幫我搵路, 點知佢自己都唔識佢着住拖鞋跑返屋企問佢老婆再跑番出嚟講俾我聽

之前試過係意南sorrento酒吧睇完波
冇車返hostel
酒吧staff車我返去

另外試過係西西里agrigento個景點miss左巴士返火車站
有個帶團嘅導遊揸車車埋我落火車站

日本人好多都習慣身邊有野食有水飲
可能驚隨時地震搞到無野食

推住勁重行李喺倫敦出地鐵站 點知個站冇lift得樓梯
問咗個鬼妹冇lift之後佢幫埋手一齊的上樓梯
到走嗰陣轉車有排行 又有個阿叔主動埋嚟幫手推行李

喺韓國上落樓梯幾乎冇自己抬過喼
啲阿竹絲會衝過黎幫我地抬搞掂完就極速走人
唔知係咪一定受過軍訓所以個個都好鬼man
阿竹絲沙冷嘿唷

反而係我幫當地人
係澳洲撘巴士搬婆婆搬喼上落

好正能量！

Exchange完去比利時玩 拎住隻gip唔識路
搵唔到有電梯既出口要搬樓梯
有個叔叔拍一拍我膊頭 指一指自己 再示意我讓開
一野抽起我隻gip 幫我拎左差唔多二十至三十級樓梯上到地面放低左 頭也不回就走左
Thank you 都講唔切
仲有次係德國 on99唔識路
有個嬸嬸又係拍拍我膊頭問我做咩事
有咩幫到我 我話比佢聽我想去邊到 佢就拎左我手上份地圖 指比我睇點行
好好人

年少輕狂

呀 仲有係匈牙利夜麻麻搭巴士搭過龍唔識落車
同個司機講佢又唔識英文我又唔識匈牙利文
有個好好嘅匈牙利姨姨同啲唔係好流利英文問我想去邊度我就比左個地址佢睇
佢同個司機講叫佢下一個就放低過佢陪我落車等另一㗎巴士回頭
佢明明唔係同一個方向都特登陪我落車等下一架巴士
再話比個司機聽去到邊個站就要叫我落車
自從果次自己一個去完旅行之後
發現自己真係成日都有呢啲染事 但好好彩都遇到好多好人

agger
一人在外係要有自我保護嘅心態

唔一定係香港，就算係西歐都要小心，根本係遊客就要小心，有啲上人車嗰啲無被人溶真係好好彩

去得自由行就要prepare自己唔識路/電話無電帶定尿袋，幾肯定有好多呃人/呃錢甚至搶劫，呢度分享只係好嗰一部分 運氣唔好係咁先

加拿大
miss左班巴士 （通常好耐），因為16歲人仔一個人係外國事事不順，係條街喊左出黎。
之後有架車停低叫我上車，同我一齊追巴士。

係瑞士少女峰列車漏低左個背囊
返民宿同個host講，佢即刻幫我打電話去問
但當時話未搵到，可能要第二日先

咁第二朝個host一大早又幫我打去問，結果真係搵到
諗住係咪要搭火車上去拎，點知佢話已經叫左人帶落山，轉過頭佢仲自己揸車去幫我地拎返個袋，超級好人

最後一日因為我地要好早走，走個時佢仲幫我地pack好左每人一袋早餐同lunch俾我地搭車食

呢個幾好, FEEL到你有幾驚

倫敦地鐵係95%機會有陌生人幫你拎行李
我喺倫敦住過幾年 起碼拎過廿次行李搭地鐵
淨係試過幾次係自己抬
通常拖住個喼喺樓梯口企返10秒
就會自動有人衝埋嚟幫手

呢個trip真係永世難忘

係日本旅行個陣, 開住GOOGLE MAP搵緊間酒店既時候
有個日本姐姐行埋來問我使唔使幫手, 然後教左我點行去酒店
.....
冇下文

我只係試過係機場唔見電腦同埋38度酒店壞冷氣, 都是無人幫我的。

有既, 有好心人執佐, 我唔驚部電腦, 係入面D資料, 去個客到AUDIT佐成個星期既WORKDONE係入面, 唔見佐即係我個TRIP廢佐。

冰島自駕，部RAV4 食左落雪地度走唔到，攪左半粒鐘都唔郁。跟住有對英國情侶行過，幫手攪左十分鐘都係走唔到。諗住打電話求救之際，有當地人揸車經過，一上車唔知做過乜 3秒攪惦走得

係澳洲既聖誕節打算入油由vic去nsw張銀行卡壞左入比唔到錢成4xau，跟住個oz幫我比我打算去銀行囉錢還返比佢竟然唔使，因為澳洲人上次幫過我上次東部大火我捐左100au 當地既紅十會

日本小豆島，本身計好時間落巴士轉酒店shuttle
點知巴士遲咗同埋我去錯巴士站
搵到啱嗰個站酒店shutlle啱啱走咗
前一晚都係小豆島住，冇見過有的士
照入咗間手信舖問入面個姨可唔可以幫我call的士
佢問完我咩事之後話冇問題
打完電話叫我喺出面等
車到後原來佢call酒店叫架shuttle返轉頭車我
唔知係小豆島冇的士定佢幫我慳的士錢

澳洲，租左個拖兜幫朋友搬屋，上到 freeway 行左幾分鐘望後鏡先發覺張床褥飛左出嚟....
朋友即刻落車返轉頭執，行左一陣有個貨車佬停低車返佢上嚟！

呢樣真
有次喺tube一個女仔on99準備上樓梯
後面有個鬼佬跑過嚟話Let me help，幫我拎上去

好多年前同一班同學去阿里山遇上大梅雨
個雨兇狠到連高鐵部份路段都停駛

第一日，我哋喺阿里山搭咗小火車上山諗住行落去
個民宿呀姐仲話「小雨，沒事，下雨有下雨的美」
結果越落越兇狠，我哋被困山上
民宿個叔叔發現我哋上咗山未落嚟，上咗嚟搵我哋

第二日，因爲大雨到所有交通工具停駛我哋亦離開唔到阿里山
有個阿里山叔叔見到我哋成班on99
話不如我車你哋落山
條友原來車手嚟，無視山泥傾瀉衝落山
個天戲真係好差，山路啲石真係跌緊落嚟咁
我有個鬼妹同學喺後座已經念緊天主經，以爲自己會死
結果順利抵達

呢個阿叔完全冇收我哋錢
仲要真係駁埋條命咁幫我哋
一世都記得

呢個post令我諗返起啲好人好事，外國同香港都有
好懷念以前旅行經歷，想打返幾個故事但原來有唔少已經記唔起，得返啲碎片

感動

shuttle 啲人有冇啤住你

我都試過
係英國拖住個gip, 背囊勁重
係車站扶手電梯又唔知做乜唔開, 咁未慢慢一級一級拎住個gip行樓梯
點知有個英國佬, 肥肥地大大隻米8米9高咁, 白頭髮, 搶左我個gip
2秒唔洗幫我拎完
都係頭也不回咁走左, 一句野都冇同佢講到, 連正面既樣都望唔到
真係連thank you都講唔到,
覺得啲鬼佬真係好型 幫完人咩都唔洗講咁走人

唔知點解係香港就覺得有啲騙案既味道

好波

點夠時間 check in, 安檢，出境？

18年9月自己去日本撞正北海道地震，喺札幌酒店凌晨3點訓訓下震鳩醒左，震完幾分鐘後就冇電冇網絡，間房冇冷氣焗到爆（間房窗口係開唔到嗰隻)咪喺酒店大堂呆坐到朝早等到有返電，好多客都走左出黎,個staff就不斷安撫客人話建築物好安全、唔會有事, 酒店又抬一箱箱水擺出黎比人任攞

點知到朝早仲繼續停電，冇電就連交通網絡都停埋，人在札幌唔知點算好，原本行程係搭火車落岩手浸溫泉，但乜交通都停哂，舖頭冇電唔開門想食野都冇得食，一條友喺札幌街頭鳩流流唔知點算好，原本打算去札幌站訓一晚，但諗諗下都係去新千歲機場摶下有冇飛機可以飛返本州(當時冇網絡唔知機場都閂埋)

當時除左的士外所有公共交通工具都停哂，同堆日本人一齊排隊搭的士去機場，排排下同個日本後生仔搭訕，佢話佢住函館，搭通宵巴黎札幌打算去新千歲機場搭飛機去印度旅行，傾傾下就一齊上的士去機場， 當中我用極有限既日文，佢用極有限既英文互相溝通，勉強明對方講緊乜

去到機場唔好話買機票，直頭terminal 都鎖住入唔到，唯有喺出面鳩等希望佢開返比人搭飛機走，等下等下，等左成2-3個鐘都唔開，個日本人就話咁等落去唔掂，試下行返出市區搵電話亭, 當時我心諗搵電話亭做乜鳩？不過唔理，話哂人地都係地頭蟲，跟住佢先
行行下行左成個鐘，徒步離開機場途中見到日本政府飛機同寫住災害派遺既軍隊既車，行到去南千歲站個日本人就上去車站借電話打，但無功而還，繼續行，行行就到千歲站.
千歲站出面有個公眾電話亭好多人排隊，個日本人叫我搵個地方坐低等，佢去排隊打電話

等既期間我鳩坐左喺車站外既地下，等嗰時開始掛住香港同屋企人，唔知幾時先返到香港，勁灰. 灰灰下有個日本女仔擺住成袋便利店野食（雖然冇電，但都有極少數便利店繼續開門做生意人手現金找續，如seciomart)過黎我度講”よかったら、どうぞ”比左粒kit kat朱古力我，我係咁講thank you, 呢粒kit kat朱古力係我成世人食過最好食既，之後個女仔就攞住袋野派入面既食物比睇落似流落街頭返唔到屋企既人, 真係人性光輝

啜完舊朱古力個日本仔都打完電話返黎、話打左電話叫屋企人楂車黎接佢，仲問我去唔去佢屋企過返晚，我當然跟佢走啦, 等佢屋企人黎時佢仲派食物個女仔比埋自己粒朱古力我食

等多個幾2個鐘佢屋企人楂車黎到，互相簡單打左個招呼就起程去個日本人父母屋企. 雖然個仔係住函館，但父母就住苫小牧既鄉下, 中途仲有去地區超市入貨，我都有落車睇，冇舖頭坐地起價，仲有本身自己間舖又漏水又震到就冧咁都喺舖出面擺檔賣食物

到笘小牧屋企都差唔多夜晚，我記得夜晚每人一個杯麵當晚餐，個亞爸仲同我分享唯一一枝喺雪櫃冰凍既啤酒，話飲埋呢枝就冇，好好品嘗下

食完飯就跟佢地成家去鄰居屋企攞雞蛋，冇錯，嗰度係有人養雞，可能佢地已經習慣地震冇電，好似冇乜野咁正常生活. 返到屋企就聽入乾電池既收音機，話新千歲機場又冧天花又漏水有排都開唔到，北海道新幹線因為停電開唔到、即係冇交通工具可以離開到北海道，一聽到呢個消息個人勁灰，連0光污染既天色都冇心機欣賞

第朝訓醒個亞爸就話不如試下搭船，因為佢話收音機講船仲正常航行到，於是全家人就楂車送我去笘小牧碼頭買船飛. 當船成為唯一正常運作到既交通工具時去到碼頭當然係買唔到即日走既船飛，只可以留電話候補位，留左電話就返屋企等消息. 點知返到屋企一陣船公司就打黎話下晏4點有位去秋田，即應承

之後喺佢屋企食埋lunch, 我記得係香蕉班戟，抖一陣佢地就再載我去碼頭，仲送埋我上船，臨上船前個亞媽仲驚我肚餓比左幾個飯團我，最後我都好平安返到本州既秋田再去東京搭飛機返香港

多謝你高橋先生一家人
祝你地一家人幸福快樂，好人一世平安

睇到眼濕濕

人性光輝

我試過入地鐵站拖住個喼
唔知做咩甩手人喼分開左
有個鬼妹幫我拎起佢遞俾我 我果下唔識俾咩反應
雖然我搬到個喼 但有人幫好感動

個時唔記得係荷蘭定捷克，水土不服日日個肚都搞下搞下，諗住去搭車點知突然又黎料好撚想爆，諗緊應該忍唔撚到番hotel，少少潔癖都要搵位爆架喇，好啦唯有洗女朋友去站頭坐下，自己夾到實一實咁快步去搵廁所。個時已經下午七點幾，四圍都冇咩人，好愉快咁忍屎忍到站尾搵到個廁所諗住衝入去既時候發現屌要收兩歐喎仆街d散銀係女朋友到，用左半秒了時間去計算跑去女朋友到再跑番番黎要幾耐，點計都係計到會瀨出黎，心諗仆街喇，入夜已經少人架啦不如突破道德嘅枷鎖夾實個屎眼扒入去啦。突然間入面有個阿伯行出嚟好爽咁戚一戚起個褲頭，我同佢對望左兩秒，佢慢慢咁行出黎，係我身邊停低，係屎忽位抄咗兩抄抄左兩歐出黎遞比我，個下我諗唔到野，入左個兩歐入去，慢慢咁解決餘下嘅事情。最後番番去女朋友到同佢講我今日乞到兩歐番黎

個日本人係咪叫Eddie，同埋喺旺角站問你路？

得司機，佢冇嘢
但我哋勁唔好意思

記得以前有post講過有個㗎佬係咁樣喺香港搵食
好多巴絲打都中過招
不過唔知同樓上係咪同一個人

次次去六本木都唔識路
揾地鐵站入口都揾勁耐

我好掛住東京
嗰個位可以望到東京鐵塔

我係法國地鐵有黑鬼冇問我咩就一野幫手抬喼，上到地面佢放底就走左，但我仲上緊去

日本就有㗎仔帶路成十min

香港有次係半山冇的士肯上黎，咁岩有架係到但就交更，冇收我錢車我落山

grad 去咗sydney 做野半年
嗰陣寄住咗喺airbnb 度，屋主係對七十幾歲台灣夫婦
我第二日去到已經發燒又屙又嘔
嗰排撞正發生咗d 事情緒好低落
個auntie煲埋粥整定三餐比我食
後尾我一路情緒差佢地成日同我傾計
知我有打golf 又帶我去一齊打
仲會煮埋飯預我食（我冇比飯錢，比佢地都唔肯收）
好似我公公婆婆咁
後尾我做完野去獨遊，佢地幫我寄晒行李返香港
仲叫個仔送我去機場
本身留左line，遲d 去澳洲會探佢，後尾換咗電話無咗contact
上去airbnb 發覺冇左佢地間屋
查返地產網發覺間屋兩年前賣左
都成五六年前嘅事，真係唔知佢地兩位依家點
正常養老屋唔會賣

2014年下半年去高雄出差，晚上坐的士回酒店，個期香港已開始雨傘。
一上的士不久，司機一聽我口音，就問我係唔係香港人，我話係，他就講你們香港人加油。
之後他問我點睇共慘黨，之後就全程車講共慘黨衰嘢。
坐坐下問我，趕唔趕時間，他覺得同我好啱傾，想車多我一陣，遊下車河，吹多陣水。
最後程車由原本15分鐘坐到個半鐘，坐左成千五蚊台幣。
因為可以claim 公數，其實我無咩所謂，點知他話大家自己人，不用計，又有缘份，就無收我錢了

堅感動

喺日本撞過個唔識英文嘅伯伯 好努力咁用日文同手勢幫我指路
當刻真係好感動

呢個經歷超正
雖然當時會好無助

之後諗返就正，但當時係勁驚

其實之後既行程一路都驚到仆街會再震過，到飛機喺成田機場成功起飛先放下心頭大石唔使再驚地震

有的士，不過應該響晒碼頭個邊
我個次係落咗船個個有車揸/好近行到去
得我一個on99打算等大半個鐘巴士
（小豆島啲巴士時間個時同船班次唔知點解完全唔夾）
之後有啲的士司機未有客走入休息室放break見我一個on99拖住喼就勸我咪晒時間等直接搭的士
結果個程的士500定600yen就搞掂咗

+1

禁錯負評，sorry

唔排除個sales搵我哋過橋話帶路其實之媭走咗去𠳏煙吞pop 落地獄

雖然一般香港人覺得法國人成日會西口西面，但係其實如果你識少少法文嘅話成個世界會唔同晒

事緣小弟在法國exchange個陣，因為budget有限同埋想同個法國ex見多幾日所以買左聖誕節前一日最後一班(16:45)去巴黎嘅火車票再飛番香港過聖誕

去到個日晏晝係ex屋企食完最後的午餐之後，諗住預早啲搭早45分鐘嘅巴士去火車站(車程10分鐘)，點知去到巴士站等左15分鐘都未有車就覺得有啲奇怪原來聖誕前一日所有巴士線都已經因為假期而停晒，再望下隻錶離火車開車嘅時間得番唔夠半個鐘。一開Google Map睇下行路要幾遠，結果係......

個時完全唔知點算因為如果錯過咗呢班火車嘅話係要到新年之後先會再有，而租緊嘅宿舍都已經交左俾下個學生，有機會要在得幾度嘅天氣下瞓幾日街仲未反應到嘅我個時仲想拖住兩個喼加孭住個背囊跑去火車站，睇下趕唔趕得切班火車但係跑左20分鐘發現仲有一段好長嘅距離，無可能趕得切

正當我因為喪跑同埋擔心要瞓街嘅時候，一個法國婆婆揸住架藍色Renault停低用法文問我發生咩事我就攞左我張火車票出嚟係咁講”Je veux aller à la gare (我想去火車站)”，跟住佢就招手叫我拖埋個喼上車在佢好似拓海咁轉左幾個彎之後，啱啱在開車之前1分鐘上到火車

最後落法國婆婆架車之前諗緊送番啲咩俾佢，結果摷下個背囊搵到包李錦記生炒骨醬就送左俾佢

多咗一家朋友

有無砌埋你?

教揸筷子？

我試過夜晚特登揸車入左ghetto去到gas station 買野飲 比個shop keeper 係咁屌 係Keep yelling at me “I’m serious you should fucking leave this town!! you should not be here!!!” 然後我上車走個陣 有個黑人過嚟上R煙仔 個gas station 職員即刻攞槍沖出嚟屌9佢 同佢講what’s your fucking problem!! Let them go!! 個刻我感受到個種怯 真係好L剌激
地點: Gary, Indiana

係格魯吉亞旅遊果時，咁岩果晚FA cup 決賽阿仙奴對車路士，我阿狗想睇，係條街問左班車狗，邊到有酒吧睇波，佢地指左間吧。話佢地陣間都係呢到睇

之後我返左Hostel，差唔多開波就去間吧，屌。。清一色車狗吧。。全場車狗就我一個阿狗，佢地仲叫我一齊坐，一齊同佢地食野飲啤酒，最後無收我錢，仲要場波最後阿仙奴贏左 我自己一個坐係到睇埋捧杯，佢地完場就散左水

試過係印度
佢啲閪車 係完全無指示係下一個乜站
只好睇時間同執生落車
咁點知我落車嗰個站之前有一個細站
我唔知道就跳咗落車
嗰陣㗎車係無停定
只係開得好慢咁俾人落
當佢加速返嗰陣
有個印度佬問我係咪去邊度邊度
話唔係依個站 下個站先啱
嗰陣㗎車開始愈嚟愈快
個印度仔就伸手出嚟叫我上返車
咁我就有啲驚險咁助跑跳上車 佢再拉住我
印度壞人好多 好人都好多

中東佬可能有錢過你

師兄你做咩特登揸車入去玩命

Google完知點解個staff屌你

原來佢為你好

你去個abandoned town玩命

真係遇過好多好人

响突尼西亞嘅medina向個婆婆問路
佢唔識講示意跟佢行
行行吓佢到自己屋企
佢嗌另一個路人帶路
另一個路人就接力帶到去目的地
之前去過摩洛哥真係怕撚咗問路
但係去到突尼西亞啲人好到你唔信
有時行過人地屋企準備開飯
啲姨姨會問你食飯未一齊食

另外試過去墨西哥M到整到條牛仔褲有血跡
雖然手洗過仲係有啲跡
繼續行唔理, 入便利店買水
然後有個凶狠樣墨西哥媽媽staff嗌我
好細聲不停用西班牙文同我講一個字
附近有個男職員好似想聽我哋講咩
媽媽職員示意佢行開
然後我又聽唔明
佢用google translate打個字解「血」
又指我條褲
佢想提我條褲污糟咗, 好窩心

有試過响愛沙尼亞去完一個拘留所
出返嚟搵唔到的士
拘留所離Tallinn好遠, 要返去就要搭的士
企圖一路行一路搵的士
直到根本蕩失埋路, 又荒蕪
後尾見附近有間好似汽車維修
問個職員可唔可以幫我搵架的士
佢後來直接車我去附近市中心
好多的士停响度嘅地方睇住我上的士先走

仲有試過去土耳其想搭電車
拎住個大喼戇鳩鳩唔睇方向就比錢入閘
入咗閘就發覺錯方向
出返去再入過又要再比錢
然後有個後生仔發現我好苦惱
佢直接一手抽起個喼行落路軌過對面月台
我就跟住佢行落路軌
呢個真係好搞笑

同老婆去俄羅斯, 轉地鐵去酒店時因為個站好多樓梯老婆又唔多夠力拎個o急上去時次次都有男人主動幫手, 有老有後生不過全部都好很cool

去高雄book咗間對正捷運出口嘅青旅
一出捷運站就見到間青旅同有防空警報聲但我無為意

間青旅職員見到我就叫我快啲入去，原來係防空演習唔可以係條街到，其間佢不斷叫街外人入嚟坐下先，當中有同我一樣啱啱係捷運站唔知發生咩事嘅香港人

調返轉香港商戶應該唔會睬你，由得你俾班狗捉，點會叫街人入嚟坐下先

法羅群島
咩住個10kg backpack 但book個間hostel係山上面
係到睇地圖個陣有個女人行埋黎 問我去邊，原來係的士司機，佢話要搭巴士先上到山，話可以車我去車站，唔收錢
但最後佢直接車我上hostel，話唔忍心見我落緊雨都要行咁遠路，又提醒我碼頭個locker係壞嘅唔好用,要擺行李可以去差館
其他國家我一定唔會上車，但呢個國家由我上機到走個日 都有好多人一直真心幫手又friendly真係全世界最友善國家

我係大阪都試過
問完個地鐵staff話冇𨋢，係到諗點搬返上去個陣
佢衝出黎一手拎住2個好重嘅行李 勁快咁衝上去
條樓梯仲要係長嘅
多謝叔叔

自己渣車去玩都有試過俾人搭自己順風車
之後第二日車埋佢哋去玩

不過唔係所有人都會感激你
試過車完人之後交換Facebook又剩
隔咗幾日俾人刪咗又Block埋

聽太多人講過嗰度有幾亂 愈講就愈想去
就好似人哋嚟香港我都會一定要叫朋友去廟街/ssp感受下the other side of HK

去完之後個個人都diu9me
我當時好想感受下8miles/ 罪惡都市個啲scene睇戲就睇得多啫 點都要親身感受下 我當時係chicago 讀書都係因為咁既原因 個種dark side 既吸引力不能用筆墨嚟形容 又要好L驚又怕死但又好想知啲傳奇既出身地方 Michael Jackson from Gary/ Al Capone in Chicago等等 比起去Beverly hill/ time square 啲旅遊勝地 我選擇前者

點解係諗瞓街
唔係返Ex度住？

睇完都覺得好正 好奇個邊拘留所有咩咁吸引

去都算，仲要落車，癲

都明，個時如果唔係同女友去都想搭uber係oakland兜一圈，但好似你咁落埋車買野真係唔敢，太多癲佬咁你見識到啲咩有趣野

癲
做咩特登入ghetto

試過係瑞士，企係條街到搵緊地圖睇下hostel 點去
即時有2個人沖過嚟幫手

係比利時又係唔識路，有個阿叔帶埋我地去
嗰時連iphone 都未有，仲係用紙地圖

深水埗點同ghetto比
入ghetto係會死人喎

拘留所唔係景點嚟, 真係去探監
當時有朋友羈留緊

去四國坐車
然後車上好多人
有個伯伯坐係坐位到
見我企緊又拎緊一埋行李
然後幫我拎野
我想拎返自己拎都唔肯放手
到落車就俾返d野我

其實都有諗過不過佢個時啱啱host梗個內地女仔

第一次同女朋友去日本大板，去到搵唔到間民宿企左係間便利店睇手機，跟住有兩個日本人（男後生）踢住拖咁問我地咩事，點知英文日文雞同鴨講 最後比個地址佢地佢地帶我去到民宿 重點間民宿係佢地係沿路相反既方向

問路特登搵日本學生妹

認同 新一代識英文 唔通搵d呀叔咩

本身去旅行？

我之前去摩洛哥都係咁
幫我拎喼上樓梯
點知我個喼重到個呀叔仆咗一仆
同埋去到舊城區有個小妹妹帶路
拎喼同帶路喺摩洛哥通常都係呃tips
佢地幫完我之後 頭也不回咁走咗
搞到我好內疚

去到摩洛哥之後我又飛義大利
去到義大利完全冇人理我
突然覺得摩洛哥有啲local好有人情味（當然都有班好差）

去台北撞正歐聯決賽, 因為台灣人唔好足球成班人搵極都搵唔到酒吧有直播
最後求助酒店職員, 佢好好人幫我地打去十幾間酒吧問

係慕尼黑睇完波搭地鐵出中央車站, 因為室外燈光昏暗睇唔清售票機D介面, 排我後面個中佬幫我極速撳掣買飛 (錢我自己俾返)

大阪坐地鐵去難波, 係車廂睇緊路線圖有個阿婆走黎用簡單英文問我去邊

都係日本

我係摩洛哥就遇到 有人想帶路呃tips
自己google map行緊 諗住行小路出番去 順便睇下舊城區
之後有個廿頭係錦講google map no use 但明明我都仲navigate到
路就得一條 所以就一齊行
佢仲由一個人變多左有3個fd係後面
最後差唔多到 就問我要錢
我死唔比唔理佢 之後佢地係錦fk u fk u
嚇到呀叔差D以為比人捉去賣腎

即時拒絕佢哋帶路除咗佛U
又會等你一行
係咁後面話你行錯方向
有時比佢哋講到都會猶豫一下
最後發現班仆街真係指個反方向你行

再開返去旅行
應該比外國人歧視同打到仆晒街
武漢肺炎害死咁多人
黃皮膚係罪

通常佢地問我邊度嚟 我都答malaysia
以後扮唔識英文
驚答hong kong 佢地會以為我有錢人

正評你個user name 我都好鍾意before sunrise 諗住今年學定法文 遲啲去法國exchange

以前冇糖會比500yen你

是咁的，我細個去中國

08年係明洞
搵唔到巴士站去機場
越搵越急
突然有對男女大學生行埋黎問我乜事
跟住帶埋我去巴士站
最後仲一齊影相留念
去到機場仲要好晏
結果我老婆仲upgrade左去商務

12年係台灣
凌晨點幾兩點
搵極都搵唔到間酒店係邊
距離60米外有幾個男仔圍住垃圾桶食緊煙
突然行埋我度
心諗麻煩啦呢獲
原來佢地見我兜黎兜去
問我發生乜事
最後佢地又係帶埋我去酒店

呢兩件事如果係有google map既年代
相信發生唔到

我幫過人可以？
1.有個韓國中年夫婦，租左車，打去機場，我幫佢用google map定位，全韓文部手機，我是但點左一點，不過人約入到機場，好淆害左人
2.幫個黑人女人找劏房位置，係大角嘴
3.帶個女人找旺角希爾頓，真係太有偏，一開始指錯，唯有去補救，真人帶到門口
三次，見到D人，其實唔敢問，眼神交流，得左
不過，我幫本地人會出事，去旺角，我點左去深水埗

梁兢輝

呢D就係叫人情味

去到義大利完全冇人理我

笑左

笑什麼畜生 你也是隱形人

唔淨止日本，歐美頂級名牌sales 一般態度都好專業
只怪香港人做sales十有八九都係讀書唔叻，但求有份工搵錢快唔使太多專業能力
外國真係好多大學生做sales

東南亞地區的確有好多鄉下地方出身既人係極之純品對比佢哋香港人簡直係魔鬼

細個果陣自己搭飛機去外國讀書
得自己一個好唔開心又緊張
隔離個阿叔主動同我傾計同我講當地啲嘢
教我填表落機又帶埋我過關
仲要我地班機delay左好多
我冇手機搵唔到學校黎pick up果個人
佢拖埋我啲行李同我係機場搵
仲話搵唔到佢車埋我去hall 都得
本身有諗過settle左後送少少野俾佢
不過毒撚唔夠膽問人留contact
淨係講左句多謝就走左

有時喺度諗呢D地方最好就唔好發展
保留返佢原生環境同埋模式就可以

racist

真
有時人地幫完你
始終都係啲私隱野, 有時真係唔敢拎contact
當下果刻又冇咩可以比佢

係西班牙單拖去到Airbnb唔撚識用鎖匙開門
搞左幾分鐘 隔離屋長毛大肚臍肥佬咁岩出門口教我點開

咁好
試過住2次日本airbnb, 2次都好似玩解謎遊戲咁
個信箱又要唔知向左鈕幾多下又向右鈕幾多下咁
最後都係開唔到, 搵屋主又唔撚回
最後要上yahoo!搵到點開
有次就放鎖匙係消防喉, 點知搵極都搵唔到
等左成個鐘個屋主放錯左係隔離屋

台灣就唔同, 會好緊張驚你唔識路, send曬教學,
當日又會問你到左未

我諗你有機會比人呃左 好耐之前話有條友扮日本人用呢招呃人呃左差唔多10年...

我知啊巴打

幾年前係日本因為飛賣晒 意外識左兩個日本朋友

一路有聯絡 之後去日本都探過佢地幾次 佢地仲親手整左份紀念品比我

上年武肺無口罩 佢地幫我撲左二百幾個黎香港 好滾動

垃圾支那武肺完左 我會請佢地食返餐勁既

有一次去德國，落火車嗰陣成個細筴由月台條gap 跌左落去，跟住我地搵月台職員求助，職員話要等部車駛開先搵人去執，我地已經勁唔好意思。

過左幾分鐘，部火車駛開，突然有個日耳曼猛男，上前趴喺地下，用行山仗之類嘅野一下鈎返個筴上黎。連職員都冇出手嘅機會。歐洲人的體質真係勁到一個點

之後都冇野可以報答，只能講聲Danke

我都試過 屋主擺條鎖匙係個夾萬仔係門口
但係夾萬仔壞壞地明明扭岩晒都開唔到

起法國colmar 要搭巴士去返火車站，有個男仔見我攞住好多野，又好努力睇緊巴士站個指示牌究竟應該搭邊架巴士咁，結果就走過黎教我。可能見我個款係遊客，應該無散銀掛，仲要塞銀仔去比我搭果程巴士

睇見佢地好簡單就得到快樂，食街邊野都好知足，出海游下水就一日，身為香港人實在羨慕

好撚感動 好想有方法幫下佢屋企

瑞士真係係任何地方，只要你企係到而個樣又有啲疑惑/不知所措，過幾秒就會有人過黎幫手

匯錢/寄嘢過去

去台灣溝到台妹 仲帶我到處玩....

反而試過係京都玩俾日本人問JR京都站點行。。。

由冰島首都踩單車去20km外既一個巴士站，坐巴士去北部，miss左一班要等8個鐘結果真係miss左

結果有個波蘭人妻送完人巴士車返我同我架單車返首都

一人在外 唔可輕易信人 冇做錯

阿婆心地真好

下次到你有機會咪幫返其他人囉

喺一個叫nagomi visit嘅網度約咗個日本阿姨，去佢屋企食飯。又喺車站車我去佢屋止，送埋我返車站，臨走仲送一堆零食畀我

樓主喺香港都可以做挺身而出嘅凡人

睇完你地果啲搞到我覺得自己果個好弱
細個去旅行有個日本(我估三字頭)人妻見我倒瀉湯好溫柔咁幫我抹手同裝過碗新嘅俾我

果次係London Heathrow 搭underground出市中心
搭車果陣就企係度兼搵隻手hold住個喼(4個碌果隻)等佢唔好周圍碌
跟住有個藍領工人走過黎
搬左我個喼然後打橫擺係泊輪椅果個位等佢唔駛四圍碌
之後發現原來果個位係輪椅行李兩用
我係咁講thank you 講到佢落車

想知 nagomivisit 收果5,500 yen 係咪俾返個接待嘅host 架？

我嗰陣好似3000yen？成四五年前唔係好記得。我諗應該得一部份畀返個host，冇問過個host

台灣
行完夜市，搵緊路去捷運站番hostel。途中向一個女人問路，佢同個fd帶住我行，點知行行下佢突然拉開路邊架車度門，原來佢帶我去攞車，車我去捷運站。車車下佢發現差唔多尾班車，驚我趕唔切，既然上左車，就唔爭在車埋番hostel就係咁，我得到一程free ride，臨走前佢喺車尾箱攞左堆手信同卡片俾我，原來佢係某間公司嘅CEO

另一次我唔開心，自己去左單車環島，有兩個單車友經過同我搭訕，可能佢地見我廢，於是幫我校過晒架單車啲坐位同教我踩車慳力大法，之後仲陪我踩左幾日車，喺我就黎頂唔順果時，慢慢跟住我尾、播我言談間講過話中意嘅歌，從來冇催我或姐嫌我拖慢進度。不過我覺得阻到佢哋非常唔好意思，於是決定分開，我停低休息一日，佢地就繼續踩。分開之後我炒左車，想直接搭捷運往北走，其中一個單車友知道左，就話要去捷運站接我。果排失戀真係頹得好緊要，加上人在異地，又整損晒，又俾雨dup濕晒，踩單又成身痛，架車仲要三更半夜先到台北....一落車見到單車友果刻真係好想攬住佢狂喊之後佢帶我見其他朋友，仲請我食野陪我傾計，好感動

意大利
火車票務問題令我滯留喺米蘭，當時冇咩旅行經驗，手機又冇得上網，企左喺火車站唔知點算好。有個婆婆行過嚟關心我，佢聽到我同職員嘅對話，同我講左一堆唔知係意大利文定英文嘅野。我用左好耐時間，終於都明佢係想免費收留我，於是我哋兩個就感動到喺大堂度眼濕濕咁攬到實。但其實我心入面都十五十六，唔知跟唔跟佢番屋企好。

佢帶左我去附近嘅餐廳請我食lunch，介紹我俾啲伙記識，教我意粉食到最後要用面包抹乾淨隻碟啲汁、再飲杯紅酒先叫完成一餐。食完之後佢畫左張地圖俾我，話俾啲時間我考慮，如果我決定去佢屋企，就照住地圖搵佢。

雖然我都諗過各種恐怖嘅事....但係果晚我都係決定番去搵婆婆。佢知我黎左就即刻飛奔出黎接我，大大力啜完左臉就錫右臉，攬到我實！原來佢一早已經煮定晚餐等我黎！幾乎摷晒屋企啲野食餵我喺飯枱度眼濕濕咁話想像唔到有人陪佢食飯，因為佢係獨居長者，仔女搬走晒，老公又行先一步。

我哋好努力咁溝通，佢查字典俾我睇佢想講嘅字，我就google translate答番佢。之後佢俾我睇家庭相簿，帶我出露台賞月。我廢廢唔識開熱水沖涼，佢就行入嚟親自幫我校水，幫埋我洗頭我真係好廢！

第二朝佢做人肉鬧鐘morning call我，帶我去早餐店食croissant飲咖啡，又係介紹我俾伙記識。臨送我去火車站果陣，仲捉左我入超市話一定要買野食俾我隨身攜帶，我拒絕無效，最後帶走左啲餅同朱古力。我有問過點解佢要對我咁好，問過佢有冇擔心我會入屋打劫佢。佢話係緣份，見我咁細個又咁無助，所以好想幫我，成就左佢第一次收留人（我都係第一次俾人執番屋企）

佢對我好到好似自己粒孫咁，番到香港我寄左啲禮物俾佢，佢居然寄左handmade皮手袋俾我，我到依家都仲用緊。我同佢有書信來往。之後佢學識用email，我拍拖同畢業都有話佢知，有send相俾佢。

秘魯
喺機場外面孭住個大backpack等巴士，隔離果個人問我係咪想搭巴士入城，我答係。佢就話咁大件行李好難上車，話其實佢等緊老婆車佢入城，不如順路兜埋我。咁好啦我上左車，原來果日係佢老婆生日，佢哋邀請我夜晚去佢哋屋企參加生日party，話要帶我體驗本地style嘅party

去到佢哋屋企，佢哋啲親戚朋友都喺晒度，係咁塞野食同隊我飲pisco sour....呢隻係秘魯signature烈酒，有>40%酒精....佢哋圍左個大圈，由老婆開始領舞，之後換人入去跳...我就唔識飲酒跳舞嘅...但係咁多對充滿期待嘅雙眼望住我....我就唯有跳gangnam style同重口味，仲要俾人嗌encore唔知點解揀呢啲歌

英國
喺利物浦嘅hostel 識左個北愛爾蘭女仔，我哋分開去唔同城市玩幾日，然後我就飛咗過去搵佢玩。佢全家好nice咁招待我，又揸車帶我周圍玩左幾日

瑞士
佢黎香港旅行果陣我帶過佢飲茶，到我去瑞士果陣我搵番佢。本來想喺佢度留宿，但最後佢啲室友覺得唔方便，所以佢就帶左我周圍玩。我一落火車就見到佢同朋友，原來佢朋友識揸小型飛機，於是佢就請我飛咗一轉

西藏
拉薩啲hostel冇晒床位，正當我好徬徨無助之際，竟然俾我撞到之前嘅包車司傅！佢係咁打電話搵人收留我，免費車埋我過去安頓，仲叫老闆娘收平啲

我見到佢果一刻好感觸，他鄉遇故知，流晒眼水咁，佢即刻走左去買雪條俾我食

哇屌！無任何標示?

搵唔到廁所點算？

仲要好多都係踎廁

日本兩三次答問路同帶路，有個丫伯搶左我部相機去幫我影相

呢個town應該係美國出名治安最差嘅一個

係 美國應該冇地方差得過Gary

呢個post應該例做防止自殺措施
睇完真係覺得個世界原來仲有好人
尤其生活喺香港 習慣身邊人同事都好冷漠
甚至有時都會靜落嚟諗呢個世界好多嘢都唔應該係咁 但係點解會咁
呢個post 真係有啲料

諗返自己係香港仲想死

希望好人一生平安

之前去Budapest, 明明係夏天但個日狂風暴雨兼落冰雹。book咗嘅酒店有段距離要行過去，我同細佬等細雨少少就狗衝岀去，每人拖住個大喼成身都濕哂。到酒店前有條大橋，頂硬上逐層樓梯拖，點知拖拖下feel到隻手空咗，心諗唔係趁落雨打劫啊？拎轉頭原來有個猛男幫我拎咗個喼，佢仲行前幫我細佬拎埋，到橋頂放低2個喼就頭也不回同女朋友並肩走咗。

去日本，有東南亞阿嬸問我路，心諗我都係遊客
毒撚一時情急講咗句sorry tourist，佢地就行開咗
講完之後有啲內疚，應該至少幫佢google吓
希望佢地唔好對日本留低壞印象

跟住排緊隊買嘢，後面個架妹又問我嘢
好彩我一早google定 我唔識日文 嘅日文點講
唔知佢會唔會覺得我係撚9佢

好人好事就係，airbnb個架妹屋主幾熱心
間屋係兩層高，佢住上面個層，要行條又窄又長嘅樓梯
明明我係麻甩佬，都想幫我抬喼上去
心諗你都痴線，點可以要架妹擔擔抬抬

呢啲真係好尷尬,
成日比人當係日本人
又唔係鬼佬咁, 一睇就係外國人, 唔識日文
同佢地講完英文有一種佢覺得條友做咩講英文既感覺
反而冇意識到你係外國人, 好似撚緊佢咁

幫人就試過
前年仲係個個weekend有打爆狗鐵站又10點閂站嗰排
喺tst食完條煙準備返屋企 點知有兩個韓妹拖住喼 等極都冇的士 之後埋去韓文問佢地想點
再帶佢地搭狗鐵上環 再抄牌

試過喺澳洲畀人幫
第一日到澳洲人生路不熟，拖住個行李箱搵路搵極都搵唔到
之後見到個外國女人推住個輪椅好似唔夠力上斜
咁我就行埋去幫佢推，推完佢就問我要去邊
我話唔熟路佢就直接車我去到目的地

係澳洲有人請我食一餐，又有人俾左$50澳幣我

一個人去旅行，搭巴士去機場發現唔夠散錢又唔夠錢嘟卡，巴士叔叔唔收我錢我愛你

所以我係個bag掛左個九巴行李牌暗示我係遊客

喺荷蘭個輕鐵站唔識買飛有個高我成個幾頭又大大隻嘅黑人走埋嚟幾驚，原本佢教我買飛

原來*

細個中學出去寄宿讀書
去到town centre 火車站個 coach station 都要拉住d 喼行少少路先去到的士站返學校

有兩個黑人嘢都冇講，一路佢兩個自己傾計一路幫我拉兩隻喼

嗰時個反應真係呆咗，以為係打劫
但係打劫又點會同我一齊行呢

去到的士站，佢兩個就係話 "here you go, good luck mate!"

我嗰吓好大聲講thank you
佢兩個笑住嘅樣我到今日都仲記得

睇返上面啲幫人不求回報既會唔會感到慚愧

唔會 冇我幫佢地一定去唔到上環

好正能量
直頭聽到你果句 thank you！

唔好俾呢D 人損害到你對善良既信任

我個fd試過係泰國唔見銀包+電話+passport
報警之後警察帶佢上門爆門捉左條友再拎返哂d野

咁即係佢哋 d 差佬平時都知邊個偷遊客嘢啦

又唔會嘅
我試過係外地俾人幫過
我明個種身在外地嘅不安
係提自己盡量唔好俾錢人啫